中美互讓惹憧憬 恒指企穩二萬七 料逾半機會達協議 瑞信目標看31000

市場一度傳出美國財長努欽（Steven Mnuchin）考慮取消加徵關稅，換取中國在貿易談判中作更大讓步，雖然這消息其後遭否認，但市場認為空穴來風未必無因，繼續憧憬中美貿易戰有望緩和，投資氣氛持續改善，帶動港股造好。恒生指數周五抽升335點（1.3%），至27090點，近一個半月以來終於企穩二萬七關，恒指全周累升423點（1.6%），連升三周共漲1586點（6.2%），是近一年來首見連續三周向上。券商瑞信認為，中美雙方有逾半機會達成局部的貿易協議，料屆時恒指目標價可達31000點，較現價有約14.4%潛在升幅。

周五抽升335 夜期高水二百
恒指夜期跟隨外圍股市向好，收報27361點，升261點，高水270點。ADR港股比例指數報27279點，較港收市高188點。
《華爾街日報》引述消息人士報道，美國財長努欽考慮取消全部或部分對中國進口商品加徵的關稅，並建議降低關稅水平，惟財政部發言人其後否認。不過，市場仍然期待本月底中美貿易談判可達成協議，刺激恒指周五升335點，成交略降至920億元。國指周五收報10636點，漲124點（1.2%），全周升182點（1.7%）。
殘股大翻身 舜宇勁彈7.7%
一眾股價低殘的藍籌成為升市動力，手機設備股舜宇光學（02382）周五抽高7.7%，收報71.65元，表現冠絕藍籌股；瑞聲科技（02018）則高收5.5%，報48.2元。醫藥股亦見炒作，中國生物製藥（01177）大漲7.3%，收報6.46元；石藥（01093）進賬3.8%，收報13.1元。汽車股同樣受資金追捧，其中吉利汽車（00175）上揚5.7%。此外，將於下周一（21日）獲納入「港股通」的藥明康德（02359），周五收報70元，升1.7%，創上市新高。北水連續4日流入，周五淨買8.3億元，4天累計淨掃貨38.6億元。
中美新一輪高層次貿易談判將於本月底舉行，瑞信指出，中美本月初的副部級貿易談判已釋出正面訊號，預期接下來能達成部分貿易協議的機會達52%，相信此為「基本情境」，屆時恒指上望31000點，國指目標為13000點，滬指可挑戰2900點。至於雙方能達成全面貿易協議，又或未能達成任何協議的機會，則各為24%，恒指最高可彈至33000點，最差情況下目標亦有29000點。該行建議增持科技硬件及券商等股份。
短線樂觀情緒易受數據影響
然而，光銀國際董事總經理兼研究部主管林樵基認為，港股的樂觀情緒只屬短暫，特別是貿易戰談判結果存變數、英國硬脫歐風險及中國「放水」成效等宏觀問題仍未明朗。他指出，港股升勢主要由券商、地產及內房等較低殘及有政策支持的股份帶動，未見全面性升市；由於短期已累積一定升幅，料下周一內地公布去年第四季及全年GDP數據時，股市或會乘勢回調。
內地股市亦見強勢，滬指周五收報2596點，進賬36點（1.4%），全周漲約1.7%，連升三周；深成指高收111點（1.5%），兩市成交3266.5億元人民幣。

牛三了

牛b了

專家

重熊

on9先信

真係點講都通

瑞信:騰訊首季收入料增46% 維持540元目標價

屌， 咪燈啦

瑞信咁燈法會出事

屌 係咪廢話黎？
一係傾得成 一係傾唔成

1月都三萬啦 洗得等到三月傾成

d磚家升就講升，跌就講跌

中國有實則讓步過咩